你哋啲三毛五毛或者係啲盲撐中國嘅人，收皮啦！講下道理好喎！

唔知開係咩台好，開係到先

話說細佬我就得登69請假唔返工，咁今日啲同事就問我聽日有咩搞，係咪約咗囡囡。咁我就答返佢：邊有女呀，聽日去遊行呀。點知佢一聽完我去遊行，就即刻好大反應

我： 佢（撚樣）：

：就係你哋呢班後生仔，搞咩遊行？遊行完咪又無用，係到曬時間搞埋啲無謂嘢。

：屌，雖然聽日遊行完，政府都可能照樣修改逃犯條例，但至少我哋有企出嚟，我唔想我啲下一代到時怨我當時縮埋一邊，亦唔想我嘅下一代活係咁嘅環境之下。

：你明唔明點解要修改逃犯條例，就係因為你哋太離譜，係到搞是搞非，所以中國政府先要管你哋，而家你哋仲係到遊行，愈來愈過份！

：而家邊個過份呀？我哋中國香港本來就一國兩制，中國憑咩管我哋，憑咩要我哋係香港守中國法例？

：咁係咁㗎啦，而家中國咁強大，香港自然就要聽佢講嘢㗎啦！

嚟到呢到，第二個同事（）就出聲

：遊行好呀！我睇新聞講，一班連登仔都會出嚟行，佢哋原本都係啲隱蔽啲，唔想出嚟嘅人，但係而家都要企出嚟，點解呀？因為而家香港比人搶嘢呀，比人侵佔緊。就例如你屋企比人搶嘢，你都會阻止佢啦，撐你呀！

一聽到嚟到，條撚樣就即刻興過火屎

：你哋係到搞抗爭，有咩用？之前雨傘運動咪又係失敗，樓本就搵嘢嚟搞！

：政府嘅權力係來自人民，當年政府己經無視過人民嘅意願，今次再嚟多鑊我就唔信無事！

：哼！政府嘅權力來自人民？你睇下而家立法會，咩都實施唔到，廢嘅！住屋問題又解決唔到，剩係識係到搞抗爭，曬時間，垃圾！

：你知唔知點解會咁呀？就係因為啲立法會議員奶共呀！你睇下啲綜援，好多都係派比啲大陸落嚟嘅人，你睇下啲公屋，全部都比曬佢哋住咁濟。再加上，奶共嘅議員票數係大過其他議員，佢哋根本上可以透過投票嚟強行通過一啲欺壓香港人嘅政策！

（係到笑）然後再話：咁咪即係做唔到嘢囉！歸根究底到係因為香港政府管唔掂，大陸先要做嘢。

第三個同事（）就開始和應

：咪係囉！

：而家邊個有問題先，你睇下六四先，一班學生去和平抗爭，最後竟然比中國政府用坦克車車死曬，究竟而家係邊邊有問題？係我哋抗爭有問題，定個中國政府有問題？我哋去爭取返我哋應有嘅嘢唔同係錯？

：六四都過咗去啦，仲提嚟做乜嘢？咁而家中國都改善咗好多啦，係咪先？

：咪係囉！

：唔講啦，唔講啦，做嘢先。

根本成個對話係好撚on9，講嘢完全無pt，剩係識係到講埋啲歪理，咩中國幫手管住香港，而家係咪真係管呀？定還是係侵蝕香港嘅核心精神、香港人嘅自由呀？唔該你哋班撚樣，一個二個同我劈大你哋個屎眼睇清楚好無？

最後係呢度呼籲大家六月九號一定要出嚟，維園見！唔好因為怕熱怕麻煩而留係屋企，你想而家熱一陣煩一陣，定之後成世都食中國啲鳩屎？仲有，三毛五毛同我收皮啦，唔撚服嘅，聽日維園見囉，同你慢慢駁嘴！

利申：如果唔係有客，會繼續講！

好撚嬲！唔覺意就打咗咁長，簡單啲嚟講，唔理你三毛五毛定邊個，維園見！

“If you want peace, prepare for war.”
From John Wick 3: Parabellum

你同事

乜野中國係黎幫我地
Sorry 共產黨冇當過我地係人

啲人好撚on9 思想根深蒂固

似足屋企兩老
好彩佢兩日聽日都返工
我蛇出黎遊行

兩老無反對，仲叫我自己小心啲

雨革個陣已經知 一早收口唔同人嘈 搵翻岩嘴型先講